\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[paperwidth=323pt, paperheight=480pt, margin=5pt]{geometry}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{amsmath, amsthm, amsfonts, amssymb}

% Absolute value 
\newcommand{\abs}[1]{\left\vert#1\right\vert}
% Inner product
\newcommand{\ap}[1]{\left\langle#1\right\rangle}
% Norm
\newcommand{\norm}[1]{\left\Vert#1\right\Vert}

% brackets
\newcommand{\rbrs}[1]{\left(#1\right)}
\newcommand{\brs}[1]{\left[#1\right]}
\newcommand{\cbrs}[1]{\left\{#1\right\}}

% Common double-stroke letters
\def\C{\mathbb{C}}
\def\N{\mathbb{N}}
\def\R{\mathbb{R}}
\def\S{\mathbb{S}}
\def\Z{\mathbb{Z}}

\def\D{\mathcal{D}}
% \def\L{\mathcal{L}}

\def\bbL{\mathbb{L}}

\def\grad{\nabla}
\DeclareMathOperator{\dive}{div}
\DeclareMathOperator{\supp}{sup}
\DeclareMathOperator{\essup}{ess\,sup}
\DeclareMathOperator{\Lip}{Lip}
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}

% Notation for differentials
\def\d{\,\mathrm{d}}
\def\dv{\d v}
\def \ddt{\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}t}}
\def \ddt{\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}t}}
\def \ddr{\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}r}}

\def\p{\partial}

\def\ird{\int_{\R^d}}
\renewcommand{\L}[1]{L^{#1}(\R^d)}

\def\eps{\varepsilon}

% Theorems
%-----------------------------------------------------------------
\newtheorem{thm}{Theorem}[section]
% \newtheorem{thm}{Theorem}
\newtheorem{cor}[thm]{Corollary}
\newtheorem{lem}[thm]{Lemma}
\newtheorem{prp}[thm]{Proposition}
% \newtheorem{hyp}[thm]{Hypothesis}
\newtheorem{hyp}{Hypothesis}
\newtheorem{prb}{Problem}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{dfn}[thm]{Definition}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{rem}[thm]{Remark}
\theoremstyle{example}
\newtheorem{ex}[thm]{Example}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}
\textbf{Билет 12}
\begin{thm}
    $S \subset \bbL_p(R^m)$ вполне ограничено
    $\Leftrightarrow$\\
    1) $S$ ограничено ($\exists M > 0: \norm{f}_p$ 
        $\leqslant$ $M$ $\forall f \in S$)\\
    2) $\forall \eps > 0$ $\exists K = R = R(\eps) > 0:$
        $\forall f \in S$ 
        $\rbrs{ 
            \int_{\abs{x} \geqslant R} \abs{f(x)}^p 
        }^{1/p}$
        $\leqslant \eps$\\
    3) $\forall \eps > 0$ $\exists \delta = \delta (\eps) > 0$:
        $\forall f \in S$ 
        $\rightarrow$ \\
        $\rightarrow$
        $\brs{
            \int_{\R^m} \abs{f(x+y) - f(x)}^p
        }^{1/p} \leqslant \eps$ 
        $\forall \abs{y} \leqslant \delta$
\end{thm}
\begin{proof}
1) $p = 1$\\
$(\Leftarrow)$:\\
    $\forall \eps > 0$ хотим указать $r \geqslant R = R(\eps)$
    и можество $\Omega_{r,D,L}$ = 
    $\{
        g \in C(\R^m) \vert 
        \supp_{\abs{x} \leqslant r} \abs{g(x)} \leqslant D,
        \abs{g(x) - g(z)} \leqslant L\abs{x-z}$ $\forall x,z \in \R^m
    \}$\\
    $\forall f \in S \exists g \in \Omega_{r,D,L}$:
    $\int_{\abs{x}\leqslant r} \abs{f(x) - g(x)} dx \leqslant \eps$\\
    $\Omega_{r,D,L}$ в $C(\abs{x} \leqslant r$) является ограниченным
    и равностепенно непрерывным $\leftrightarrow$ вполне ограничено в
    $C(\underbrace{\abs{x} \leqslant r}_{K_r})$, $K_r$ — шар в $\R^m$
    радиуса $r > 0$ — это компакт в $\R^m$.
    Для $\cfrac{\eps}{V_r}, V_r = \mu K_r$ $\exists g_1, \dots, g_r$
    из $\Omega$. $\cfrac{\eps}{V_r}$-конечная сеть для $\Omega$ в 
    $С(K_r)$\\
    $\forall k \in \overline{1,N}$ опредлеим $f_k(x) =$
    $\begin{cases}
        g_k(x), & \abs{x} \leqslant r\\
        0, & \abs{x} > r
    \end{cases}$\\
    $f_k \in \bbL_1(\R^m)$, $\norm{f_k}_1 =
    \int_{\abs{x} \leqslant r} \abs{g_r} \leqslant DV_r$\\
    $\left.
        \begin{tabular}{l}
        $
            \forall f \in S \exists g \in \Omega : 
                \int_{\abs{x} \leqslant r} \abs{f-g} \leqslant \eps
        $\\
        $
            \exists k \in \overline{1,N}: \max_{K_r} \abs{g-g_k} 
                \leqslant \cfrac{\eps}{K_r}
        $
        \end{tabular}
    \right\}$
    $\Rightarrow$\\
    $\norm{f-f_k}_1$ = 
    $\int_{\abs{x} \leqslant r} \abs{f-g_k}
        + \underbrace{\int_{\abs{\abs{x} > r}} \abs{f}}_{\leqslant \eps, r \geqslant R} \leqslant 3 \eps$, \\
        (так как
    $\int_{\abs{x} \leqslant r} \abs{f-g_k}$ = 
    $\int_{\abs{x} \leqslant r} \abs{f-g_k + g - g}$
    $\leqslant$\\
    $\leqslant$
    $\underbrace{\int_{\abs{x} \leqslant r} \abs{f - g}}_{\leqslant \eps}$ +
    $\underbrace{\int_{\abs{x} \leqslant r} \abs{g_k - g}}_{\leqslant \cfrac{\eps}{V_r}\cdot V_r = \eps} 
        \leqslant 2\eps$) \\
    $\Rightarrow$
    $\cbrs{f_1, \dots, f_N} \subset \bbL_1(\R^m)$ является конечной $3\eps$ сетью для $S$ в $\bbL_1(\R^m)$.\\
    Построение $\Omega_{r,D,L}$:\\
    Берем $\delta = \delta (\eps)$ из 3) условия, определяем функцию\\
    $\eta (x) = 
    \begin{cases}
        C(\delta - \abs{x}), & \abs{x} \leqslant \delta,\\
        0, & \abs{x} \geqslant \delta
    \end{cases}$\\
    $C > 0$. $\abs{\eta(x) - \eta(z)} \leqslant C \abs{x-z}$.\\
    $C > 0$: $\int_{\abs{x} \leqslant \delta} \eta(x)\d x = 1$,
    $C = \cfrac{1}{\int_{\abs{x}} (\delta - \abs{x})\d x}$.\\
    $r \geqslant R$ определим позже. $\forall f \in \bbL_1(\R^m)$ рассмотрим функцию
    $g(x)$ = $\eta(x) * (\chi_{K_r}(x)f(x))$ =
    $\int_{\R^m}\d y \eta(y) \chi_{K_r}(x-y)f(x-y)$ = 
    $\int_{\R^m}\d z \eta(x-z) \chi_{K_r}(z)f(z)$ =
    $\int_{\abs{z}\leqslant r} \eta(x-z)f(z)dz$.\\
    $\abs{g(x)} \leqslant 
        C_\delta \underbrace{\int_{\R^m} \abs{f(z)}\d z}_{\leqslant M} 
        \leqslant \boxed{C\delta M = D}$\\
    $
        \abs{g(\tilde x) - g(\hat x)} \leqslant
        \int_{\abs{z} \leqslant r} \abs{\eta(\tilde x - z)
            - \eta(\hat x - z)} \abs{f(z)}$ 
            $\leqslant$\\
            $\leqslant$
        $C\abs{\tilde x - \hat x} M \forall \tilde x, \hat x \in \R^m \Rightarrow
        \boxed{L = CM}, g(x) \in \Omega_{D,L}
    $
    
    $\int_{\abs{x} \leqslant r} \abs{f(x)-g(x)}dx = (*)$\\
    $f(x) = \int_{\abs{y} \leqslant \delta} \eta(y) f(x)\d y$\\
    $g(x) = \int_{\abs{y} \leqslant \delta} \eta(y) \chi_{K_r}(x-y)f(x-y)\d y$\\
    $(*) = \int_{\abs{x} \leqslant r} \abs{
        \int_{\abs{y} \leqslant \delta} \eta(y) (f(x) - \chi_{K_r}(x-y)f(x-y))\d y
    }$
    $\leqslant$\\
    $\leqslant$
    $
    \int_{\abs{x} \leqslant r}\d x
    \int_{\abs{y} \leqslant \delta}\d y \eta(y) \abs{f(x)-\chi_{K_r}(x-y)f(x-y)} = $\\
        (где $\eta(y) \abs{f(x)-\chi_{K_r}(x-y)f(x-y)} \geq 0$ — измеримая функция) 
        = \{по Th. Фубини\} =\\ 
        = $\int_{\abs{y} \leqslant \delta}\d y \eta(y) 
    \int_{\abs{x} \leqslant r}\d x \abs{f(x)-\chi_{K_r}(x-y)f(x-y)}$ \\
    $\int_{\abs{x} \leqslant r}\d x \abs{f(x)-\chi_{K_r}(x-y)f(x-y)}$ 
        $\leqslant$\\
        $\leqslant$
    $\int_{\abs{x} \leqslant r}\d x \abs{f(x)-f(x-y)}$ \\
    $+ \int_{\abs{x} \leqslant r}\d x \abs{(1-\chi_{K_r}) \cdot f(x-y)} \leqslant 2\eps$\\
    $\int_{\abs{x} \leqslant r}\d x \abs{f(x)-f(x-y)} \leqslant 
    \int_{ \mathbb{R}^m}\d x \abs{f(x)-f(x-y)},$\\ $\abs{y} \leqslant \delta(\eps)$
    \\
    $\int_{\abs{x} \leqslant r}\d x \abs{(1-\chi_{K_r}) \cdot f(x-y)}=(**)$\\
    $\abs{x-y} \leqslant r, \ \abs{x}+\delta \leqslant r, \ \abs{x} \leqslant r-\delta
    \Rightarrow \chi_{K_r}(x-y)=1$,\\ $\abs{y}\leqslant \delta$\\
    $1-\chi_{K_r}(x-y) \leqslant 1$, используя все это получим:\\
    $(**)=  \int_{r-\delta \leqslant \abs{x} \leqslant r}\d x \abs{f(x-y)}(1-\chi_{K_r}(x-y)) \leqslant$\\
    $\int_{r-\delta \leqslant \abs{x} \leqslant r}\d x \abs{f(x-y)} 
    \leqslant 
    \int_{R \leqslant r-2\delta \leqslant \abs{z} \leqslant r+\delta}\d z \abs{f(z)} \leqslant \eps$
    \\
    $\boxed{r=R+2\delta}$
    \\
    $(\Rightarrow): S \subset \bbL_1(\mathbb{R}^m)$ — вполне ограничено $\Rightarrow$ $S$ -  ограничено.\\
    $\Rightarrow \forall \eps > 0 \ \exists f_1,...,f_N \in \bbL_1(\mathbb{R}^m) - \eps\text{-сеть}$\\
    $\forall k=\overline{1,N} \ \exists \ R_k>0 : 
    \int_{R_k \leqslant \abs{z} }\d z \abs{f(z)} \leqslant \eps, \  R=\max_{k \in \overline{1,N}}R_k$\\
    $\forall f \in S \ \exists k \in \overline{1,N} ||f-f_k||_1 \leqslant \eps$\\
    $\int_{R \leqslant \abs{z} } \abs{f} 
    \leqslant 
    \int_{R \leqslant \abs{z} } \abs{f-f_k}+ \int_{R \leqslant \abs{z} } \abs{f_k} \leqslant 2\eps$,\\
    то есть 2)\\
    $\forall k \in \overline{1,N} \ \exists \delta_k>0$\\
    $\eps \geq  \int_{\mathbb{R}^m } \abs{f_k(x+y)-f_k(x)}\d x \ \forall y \leqslant \delta_k$\\
    $\Rightarrow \delta=\min_{k \in \overline{1,N}}\delta_k
    \Rightarrow \forall f \in S \exists k \in \overline{1,N}: ||f-f_k||_1 \ \leqslant \eps$\\
    $\Rightarrow \int_{\mathbb{R}^m } \abs{f(x+y)-f_(x)}\d x \leqslant 3\eps$  
    (где применили $\pm f_k(x+y) \pm f_k(x)$)
    
    \end{proof}
    
    В $\bbL_p(\mathbb{R}^m): 1<p<+\infty$,
    $q$ = $\displaystyle{{p}\over{p-1}}$, $\displaystyle{{1}\over{p}}$+ $ \displaystyle{{1}\over{q}}$=1\\
    $\forall f \in \bbL_p(\mathbb{R}^m), \forall g \in \bbL_q(\mathbb{R}^m) \ 
    \int_{\mathbb{R}^m} \abs{fg}$ 
    $\leqslant$
    $\sqrt[p]{\int_{\mathbb{R}^m} \abs{f}^p}$
    $\sqrt[q]{\int_{\mathbb{R}^m} \abs{g}^q}$=\\
    $||f||_p||g||_q$ -неравенство Гёльдера.

\end{document}
